食環署研究分開屠宰香港豬及中國豬

【Now新聞台】內地非洲豬瘟疫情擴散，食環署正與業界商討把本地和內地供港豬隻分開到不同屠房屠宰，一旦發現病豬會銷毀有關豬隻。不過專家認為，應該把屠場其他健康豬隻都銷毀。

現時上水屠房和荃灣屠房會同時屠宰本地豬和內地供港豬隻，食物安全專員何玉賢表示，因應內地非洲豬瘟疫情，正與業界商討把本地和內地豬分流到不同屠房。

現時屠房若發現豬隻受感染，食安中心人員只會銷毀病豬，其他豬隻會照樣推出市場。何玉賢指出，豬隻於屠房停留時間短，相信感染其他豬風險不大。不過有專家認為，有機會令已感染但未發病的豬流出市面。

王啟熙亦指出，需要提防本地野豬受感染，以免病毒經本地野豬擴散。

食環搞港獨

港豬係咪有特權？係咪大撚哂？快d轉發去支那we7

搵個官出黎講日日食豬🐷

下屆世衛個位就係佢

係咪攪港獨！？

而家先黎"研究" 研完都可以宣佈疫埠

上面班阿燦好鐘意叫大陸唔供肉來港
等港毒廢青餓死嘅
幾時停呀唔該